廚房佬都明白的事理 - 高慧然

廚房佬都明白的事理 - 高慧然

原圖：《妖怪正傳》(互聯網)

星期二午餐時段，去灣仔區的中菜館吃飯。這間餐廳多年來生意非常好，午餐時段一位難求。不過這一天，入座率不足一半，場面冷清。平時喜歡親自下廚的老闆，這天意興闌珊，沒穿廚師制服，走到桌邊與我閒聊。他說巿面亂七八糟，巿民消費能力及消費意欲大降，最近生意額大跌四成。我不清楚老闆立場，試探地問，「有沒有怪示威人士？」他語氣略帶苦澀道，「有甚麼好怪？香港人是被逼上街頭的，訴求合情合理，要怪，只能怪林鄭這隻妖怪！」

我去吃飯，有時老闆會親自下廚，我只知他煮的東西好吃，不知道他如此明辨是非，內心有些激動。「事到如今，你認為可以如何收科？」我問道。

「要安撫民心，令民憤降溫，最低限度要答應兩三個訴求，政府怎麼可以不回應？首要的事，當然是成立獨立調查委員會，報告不會即時出，但等待報告的幾個月時間，社會可以喘息，一點點回復生氣。」

連廚房佬都明白的淺顯道理，堂堂特區行政長官，如果不明白，那麼沒有資格坐這個位。如果明白而不做，則心懷不軌，不適宜坐這個位。

香港的亂局，由林鄭一手造成，任何熱愛香港的人看到，都心如刀割。我唯一慶幸的是，今日香港人變得比以往更聰明，就連眼前利益受損的小商家，也心如明鏡，明白冤有頭債有主，是誰在害他們。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
政治中立，譴責暴力 (古德明)

下一則
下一則
「剩餘價值」 (尊子)